[{"_path":"/artisans","_dir":"","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Artisans","description":"","layout":"wide","body":{"type":"root","children":[{"type":"element","tag":"hero-artisans","props":{},"children":[{"type":"element","tag":"template","props":{"v-slot:heroTitle":""},"children":[{"type":"element","tag":"p","props":{},"children":[{"type":"text","value":"Découvrez les "},{"type":"element","tag":"span","props":{"style":"color: #B4878E;"},"children":[{"type":"text","value":"artisans"}]},{"type":"text","value":" passionnés derrière chaque pièce de notre boutique"}]}]},{"type":"element","tag":"template","props":{"v-slot:heroDescription":""},"children":[{"type":"element","tag":"p","props":{},"children":[{"type":"text","value":"Plongez dans l'univers unique de nos créateurs locaux, véritables artisans de passion et de savoir-faire. Chaque artiste apporte son style, ses inspirations et son histoire, donnant vie à une collection variée et authentique. Découvrez leurs producteurs"}]}]}]},{"type":"element","tag":"artisans-grid","props":{},"children":[]}],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans.md","_source":"content","_file":"artisans.md","_stem":"artisans","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans"}},{"_path":"/artisans/100titres","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"100titres","description":"Jeune créatrice passionnée, Claire a commencé à créer des vitraux en 2024. Née du désir de rendre accessible la beauté du vitrail, elle utilise la technique Tiffany associant rubans de cuivre et soudures à l'étain. Inspirées des saisons, ses créations petites et grandes embelliront vos murs et fenêtres.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://www.100titres.com/","icon":"tabler:world"},{"url":"https://www.instagram.com/100titres/","icon":"tabler:brand-instagram"}],"gallery":["/images/artisans/100titres/image1.webp","/images/artisans/100titres/image2.webp","/images/artisans/100titres/image3.webp","/images/artisans/100titres/image4.webp","/images/artisans/100titres/image5.webp","/images/artisans/100titres/image6.webp"],"categories":null,"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:100titres.md","_source":"content","_file":"artisans/100titres.md","_stem":"artisans/100titres","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/100titres"}},{"_path":"/artisans/amelie","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Amel i Gioielli","description":"Amel i Gioielli est une marque française de bijoux artisanaux aux inspirations ethniques, romantiques et colorées. Chaque pièce, unique ou en édition limitée, est confectionnée à la main avec passion. Amel, créatrice bricoleuse et manuelle, réalise également des bijoux sur mesure pour répondre aux envies de ses clientes.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://www.ameligioielli.com/","icon":"tabler:world"},{"url":"https://www.instagram.com/ameligioielli/","icon":"tabler:brand-instagram"},{"url":"https://www.facebook.com/AmElIGioiElli/?locale=fr_FR","icon":"tabler:brand-facebook"}],"gallery":["/images/artisans/amelie/image1.webp","/images/artisans/amelie/image2.webp","/images/artisans/amelie/image3.webp"],"categories":["bijoux"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:amelie.md","_source":"content","_file":"artisans/amelie.md","_stem":"artisans/amelie","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/amelie"}},{"_path":"/artisans/bar-perles","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Bar à Perles","description":"Marie Fleury, fondatrice du Bar à Perles, mêle passion et rêve d'enfance en proposant des perles, des accessoires pour créer vos bijoux, des breloques et des fils choisis avec soin. Un lieu où la créativité se mêle à l'art de fabriquer des bijoux uniques.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://www.facebook.com/lexpressioncestmoiquilaifait/","icon":"tabler:brand-facebook"},{"url":"https://www.instagram.com/au_coeur_des_artistes/","icon":"tabler:brand-instagram"}],"gallery":["/images/artisans/barPerles/image1.webp","/images/artisans/barPerles/image2.webp","/images/artisans/barPerles/image3.webp"],"categories":["bijoux"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:bar-perles.md","_source":"content","_file":"artisans/bar-perles.md","_stem":"artisans/bar-perles","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/bar-perles"}},{"_path":"/artisans/camzel","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Camzel","description":"Camzel crée des accessoires textiles zéro déchet, délicats et éthiques, en coton bio. Ses créations lavables remplacent le jetable au quotidien ; lingettes, pochettes à savon, charlottes à plats, filtres à café… Pratiques, locales et durables, elles réduisent les déchets tout en étant esthétiques.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://www.camzel.fr/","icon":"tabler:world"},{"url":"https://www.facebook.com/camzel","icon":"tabler:brand-facebook"},{"url":"https://www.instagram.com/camzel_nantes","icon":"tabler:brand-instagram"}],"gallery":["/images/artisans/camzel/image1.webp","/images/artisans/camzel/image2.webp","/images/artisans/camzel/image3.webp"],"categories":["textile"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:camzel.md","_source":"content","_file":"artisans/camzel.md","_stem":"artisans/camzel","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/camzel"}},{"_path":"/artisans/caryl","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Caryl","description":"Je m'appelle Caryl, artiste manceau passionné depuis l’enfance. Mon parcours a débuté avec un appareil photo jetable, nourrissant un regard contemplatif sur le monde. Aujourd’hui, ma photographie capture des instants nostalgiques et doux dans des lieux ressourçants. Curieux et touche-à-tout, j’explore diverses formes d’expression visuelle.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://carylmaugin.myportfolio.com/","icon":"tabler:world"},{"url":"https://www.instagram.com/traiportrait/","icon":"tabler:brand-instagram"}],"gallery":["/images/artisans/caryl/image1.webp","/images/artisans/caryl/image2.webp","/images/artisans/caryl/image3.webp"],"categories":null,"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:caryl.md","_source":"content","_file":"artisans/caryl.md","_stem":"artisans/caryl","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/caryl"}},{"_path":"/artisans/champ-du-possible","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Le Champ Du Possible","description":"J’ai récemment ouvert une savonnerie artisanale à Droué, dans le Perche haut-Vendômois. Je propose une gamme de 10 savons labellisés BIO, fabriqués avec des matières premières issues de producteurs locaux, principalement en Loir-et-Cher et en France. Mon objectif est de valoriser les savoir-faire régionaux et de promouvoir le circuit court à travers des ingrédients de qualité.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://www.facebook.com/people/Le-champ-du-possible/100075698449815/","icon":"tabler:brand-facebook"},{"url":"https://www.instagram.com/le_champ_du_possible/","icon":"tabler:brand-instagram"}],"gallery":["/images/artisans/LeChampDuPossible/image1.webp","/images/artisans/LeChampDuPossible/image2.webp","/images/artisans/LeChampDuPossible/image3.webp"],"categories":null,"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:champ-du-possible.md","_source":"content","_file":"artisans/champ-du-possible.md","_stem":"artisans/champ-du-possible","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/champ-du-possible"}},{"_path":"/artisans/craqenperche","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Craq en Perche","description":"Mélanie, fondatrice de Craq en Perche, a quitté Paris il y a deux ans pour s’installer dans le Perche avec son fils et adopter un mode de vie plus « slow ». Passionnée de gastronomie, elle explore les marchés locaux et rencontre des producteurs pour mettre en valeur les richesses de la région. De cette passion est née Craq en Perche, une marque dédiée aux produits gourmands et authentiques.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://www.craqenperche.fr/","icon":"tabler:world"},{"url":"https://www.facebook.com/people/Craq-en-Perche/100087050493173/","icon":"tabler:brand-facebook"},{"url":"https://www.instagram.com/craqenperche/","icon":"tabler:brand-instagram"}],"gallery":["/images/artisans/craquenperche/image1.webp","/images/artisans/craquenperche/image2.webp","/images/artisans/craquenperche/image3.webp"],"categories":["alimentation"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:craqenperche.md","_source":"content","_file":"artisans/craqenperche.md","_stem":"artisans/craqenperche","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/craqenperche"}},{"_path":"/artisans/dessine-moi-des-bulles","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Dessine Moi Des Bulles","description":"Passionnée d’aquarelle et de citations, j’ai renforcé mon lien avec cette technique après le confinement. Je propose plusieurs collections par an, incluant originaux et reproductions de haute qualité imprimées localement. Je réalise aussi des commandes sur mesure pour particuliers et professionnels, et j’ai collaboré avec une céramiste pour créer des objets portant des messages inspirants.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://www.facebook.com/pourfairepetillerlavie/","icon":"tabler:brand-facebook"},{"url":"https://www.instagram.com/dessine_moi_des_bulles/","icon":"tabler:brand-instagram"}],"gallery":["/images/artisans/dessineMoiDesBulles/image1.webp","/images/artisans/dessineMoiDesBulles/image2.webp","/images/artisans/dessineMoiDesBulles/image3.webp"],"categories":["illustration"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:dessine-moi-des-bulles.md","_source":"content","_file":"artisans/dessine-moi-des-bulles.md","_stem":"artisans/dessine-moi-des-bulles","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/dessine-moi-des-bulles"}},{"_path":"/artisans/ethiktable","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Ethik'Table","description":"Nous sommes une conserverie artisanale franco-québécoise de plats cuisinés en bocaux, installée à Fay, joli village à 10 km du Mans. Thierry, cuisinier depuis 30 ans, vous mijote des recettes françaises et d'ailleurs avec audace et gourmandise.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://www.facebook.com/Dulocaldanstonboca","icon":"tabler:brand-facebook"},{"url":"https://www.instagram.com/ethiktable__/","icon":"tabler:brand-instagram"}],"gallery":["/images/artisans/ethiktable/image1.webp","/images/artisans/ethiktable/image2.webp","/images/artisans/ethiktable/image3.webp"],"categories":["alimentation"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:ethiktable.md","_source":"content","_file":"artisans/ethiktable.md","_stem":"artisans/ethiktable","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/ethiktable"}},{"_path":"/artisans/fees-mains","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Les Fées Mains","description":"Séverine, passionnée de loisirs créatifs, a découvert la Jesmonite en 2023 et a fondé Les Fées Mains en septembre de la même année. Elle crée à la main des objets de décoration uniques, bougeoirs, vide-poches, porte-savons et contenants pour bougies.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://www.facebook.com/lesfeesmainscreation72","icon":"tabler:brand-facebook"},{"url":"https://www.instagram.com/lesfeesmainscreation/","icon":"tabler:brand-instagram"}],"gallery":["/images/artisans/FéesMains/image1.webp"],"categories":["décoration d'intérieur"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:fées-mains.md","_source":"content","_file":"artisans/fées-mains.md","_stem":"artisans/fées-mains","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/fees-mains"}},{"_path":"/artisans/foxie-mandala","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Foxie Mandala","description":"Lisa, créatrice passionnée par les mandalas, a fondé FoxieMandala en 2021. Spécialiste du pointillisme, elle peint à la main vaisselle, tableaux et fresques murales colorées pour illuminer les espaces du quotidien. Après quatre ans à l’étranger, elle partage aujourd’hui ses good vibes à travers ses créations exposées en boutiques de créateurs et sur sa boutique en ligne.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://www.foxiemandala.com/","icon":"tabler:world"},{"url":"https://www.facebook.com/foxiemandala/","icon":"tabler:brand-facebook"},{"url":"https://www.instagram.com/foxiemandala/","icon":"tabler:brand-instagram"}],"gallery":["/images/artisans/foxie/tisane.webp","/images/artisans/foxie/gateau.webp","/images/artisans/foxie/biere.webp"],"categories":["décoration d'intérieur"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:foxie-mandala.md","_source":"content","_file":"artisans/foxie-mandala.md","_stem":"artisans/foxie-mandala","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/foxie-mandala"}},{"_path":"/artisans/greenrann","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Greenrann","description":"Né à Guérande et installé au Mans, l'atelier perpétue la tradition du cirier en créant des bougies uniques et faites main. Chaque pièce est confectionnée avec des matières nobles, cire végétale sans OGM, mèches naturelles et parfums élaborés à Grasse. En plus des bougies parfumées, nous réalisons des statues de cire et des pièces numérotées avec certificat d'authenticité, alliant savoir-faire et excellence artisanale.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://www.greenrann.com/","icon":"tabler:world"},{"url":"https://www.facebook.com/greenrann/?locale=fr_FR","icon":"tabler:brand-facebook"},{"url":"https://www.instagram.com/greenrann_bougies/","icon":"tabler:brand-instagram"}],"gallery":["/images/artisans/greenrann/coeur.webp","/images/artisans/greenrann/oeuf.webp","/images/artisans/greenrann/treillis.webp"],"categories":["décoration d'intérieur"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:greenrann.md","_source":"content","_file":"artisans/greenrann.md","_stem":"artisans/greenrann","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/greenrann"}},{"_path":"/artisans/joli-minois","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Joli Minois","description":"Joli Minois est une ligne nantaise d'accessoires pour cheveux faits main depuis 2011. Inspirée par la nature, je crée des pièces délicates et intemporelles en cuir issu des surplus de l'industrie de la mode. Chaque modèle, unique ou en série limitée, allie textures, couleurs et formes pour sublimer chaque coiffure. Les headbands ajustables et les commandes personnalisées permettent à chacun de trouver l'accessoire idéal, que ce soit pour le quotidien ou un événement spécial.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://www.joliminoiscreations.com","icon":"tabler:brand-shopify"},{"url":"https://www.facebook.com/creationsjoliminois","icon":"tabler:brand-facebook"},{"url":"https://www.instagram.com/creations_joliminois","icon":"tabler:brand-instagram"}],"gallery":["/images/artisans/joliMinois/photo1.webp","/images/artisans/joliMinois/photo2.webp","/images/artisans/joliMinois/photo3.webp"],"categories":["accessoire de mode"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:joli-minois.md","_source":"content","_file":"artisans/joli-minois.md","_stem":"artisans/joli-minois","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/joli-minois"}},{"_path":"/artisans/la-machine-a-recup","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"La machine à récup'","description":"Je m'appelle Naya et j'ai créé La Machine à récup' en 2021. Une marque d'accessoires écoresponsables et éthiques. Des sacs à main aux sacs à dos en passant par les pochettes et les trousses de toilette chaque accessoire est conçu sur les principes de l'upcycling. Cette méthode de création consiste à donner une 2nde vie à des tissus et vêtements devenus encombrants, car trop petits, tâchés, démodés...Mon ambition est de prolonger la durée de vie de ces tissus en les retravaillant sous la forme d'accessoires.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://lamachinearecup.fr/","icon":"tabler:world"},{"url":"https://www.instagram.com/lamachinearecup/?hl=fr","icon":"tabler:brand-instagram"}],"gallery":["/images/artisans/machineRecup/sacBombal.webp","/images/artisans/machineRecup/jeanSac.webp","/images/artisans/machineRecup/pochette.webp"],"categories":["accessoire de mode","upcycling"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:la-machine-a-recup.md","_source":"content","_file":"artisans/la-machine-a-recup.md","_stem":"artisans/la-machine-a-recup","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/la-machine-a-recup"}},{"_path":"/artisans/la-puce-de-st-ouen","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"La Puce de St Ouen","description":"Diplômée des Beaux-Arts, je capture les instants de vie à travers des dessins épurés et personnalisés. Envoyez-moi une photo, et je la transforme en illustration unique. Mes créations – portraits, fresques, cartes, tote bags et plus – sont disponibles en boutique et sur Etsy. Originaire du Mans, j’ai dédié une collection à ma ville natale et réalise aussi des portraits de villes sur demande. Passionnée de transmission, je propose des cours de dessin pour tous, toute l’année et pendant les vacances, dans un cadre propice à la créativité.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://lapucedestouen.com/","icon":"tabler:world"},{"url":"https://www.facebook.com/lapucedestouen","icon":"tabler:brand-facebook"},{"url":"https://www.instagram.com/lapuce2stouen/","icon":"tabler:brand-instagram"}],"gallery":["/images/artisans/laPuceDeStOuen/image1.webp","/images/artisans/laPuceDeStOuen/image2.webp","/images/artisans/laPuceDeStOuen/image3.webp","/images/artisans/laPuceDeStOuen/image4.webp","/images/artisans/laPuceDeStOuen/image5.webp","/images/artisans/laPuceDeStOuen/image6.webp"],"categories":["illustration"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:la-puce-de-st-ouen.md","_source":"content","_file":"artisans/la-puce-de-st-ouen.md","_stem":"artisans/la-puce-de-st-ouen","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/la-puce-de-st-ouen"}},{"_path":"/artisans/la-ronde-des-terres","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"La Ronde Des Terres","description":"Depuis 2012, mon atelier est un lieu de création où je façonne la porcelaine et le grès en pièces utilitaires, décoratives et en bijoux. Spécialiste du tournage, j’explore aussi le modelage, la sculpture et le coulage pour enrichir mes créations. Mon atelier-boutique est un espace ouvert où chacun peut découvrir mon univers et mon travail. Tout au long de l’année, je partage mon savoir-faire à travers des cours pour adultes et enfants, dans une ambiance conviviale. J’aime aussi collaborer avec artisans, créateurs et restaurateurs sur des projets uniques.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"www.atelierceramique-larondedesterres.com","icon":"tabler:world"},{"url":"https://fr-fr.facebook.com/larondedesterres.atelierceramique/","icon":"tabler:brand-facebook"},{"url":"https://www.instagram.com/la_ronde_des_terres_ceramique/","icon":"tabler:brand-instagram"}],"gallery":["/images/artisans/laRondeDesTerres/image1.webp","/images/artisans/laRondeDesTerres/image2.webp","/images/artisans/laRondeDesTerres/image3.webp"],"categories":["bijoux","décoration d'intérieur"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:la-ronde-des-terres.md","_source":"content","_file":"artisans/la-ronde-des-terres.md","_stem":"artisans/la-ronde-des-terres","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/la-ronde-des-terres"}},{"_path":"/artisans/lili-kajou","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Lili Kajou","description":"Lili Kajou est née de ma passion pour le micro-macramé, le tissage de perles Miyuki et la lithothérapie, mêlant techniques minutieuses et expression personnelle. Chaque création, façonnée avec patience et émotion, associe couleurs et matières pour donner naissance à des bijoux uniques et délicats. Entre nœuds serrés et perles raffinées, mon univers allie savoir-faire et sensibilité pour des pièces aussi atypiques qu’authentiques.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://www.marketplacescreatives.com/createurs/lili-kajou/","icon":"tabler:world"},{"url":"https://www.facebook.com/lilikajou","icon":"tabler:brand-facebook"},{"url":"https://www.instagram.com/lilikajou.bijou/","icon":"tabler:brand-instagram"}],"gallery":["/images/artisans/liliKajou/image1.webp","/images/artisans/liliKajou/image2.webp","/images/artisans/liliKajou/image3.webp"],"categories":["bijoux","accessoire de mode"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:lili-kajou.md","_source":"content","_file":"artisans/lili-kajou.md","_stem":"artisans/lili-kajou","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/lili-kajou"}},{"_path":"/artisans/lili-plume","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Lily Plume","description":"Née au printemps 2011 en Sarthe, la marque Lily Plume propose des accessoires textiles faits main, utiles et personnalisables pour enfants et mamans. Depuis mon atelier à domicile, je confectionne en petites séries des bavoirs, serviettes, hochets, attaches tétine et bien d’autres créations aux couleurs vives. Mes réalisations sont disponibles en boutiques de créateurs, sur les marchés et en ligne.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://lilyplume.com/","icon":"tabler:world"},{"url":"https://www.etsy.com/shop/lilyplumeboutique/?etsrc=sdt","icon":"tabler:brand-etsy"},{"url":"https://www.instagram.com/lily.plume.creations/","icon":"tabler:brand-instagram"}],"gallery":["/images/artisans/liliPlume/image1.webp","/images/artisans/liliPlume/image2.webp","/images/artisans/liliPlume/image3.webp"],"categories":["textile","accessoire de mode"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:lili-plume.md","_source":"content","_file":"artisans/lili-plume.md","_stem":"artisans/lili-plume","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/lili-plume"}},{"_path":"/artisans/malee-factory","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Malee Factory","description":"L’atelier de couture de Malee Factory offre une initiation aux techniques variées de couture à travers un projet adapté à chaque niveau. Avec un abonnement de 10 séances, il est possible d’approfondir ses compétences et de réaliser des projets plus complexes. Les participants, dès 8-10 ans, peuvent utiliser les machines mises à disposition ou apporter la leur pour mieux la maîtriser. En petit groupe de deux, chaque séance de deux heures permet un apprentissage personnalisé, avec toutes les fournitures incluses.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://www.facebook.com/maleesfactory/?locale=fr_FR","icon":"tabler:brand-facebook"}],"gallery":["/images/artisans/maleeFactory/image1.webp","/images/artisans/maleeFactory/image2.webp","/images/artisans/maleeFactory/image3.webp"],"categories":["accessoire de mode"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:malee-factory.md","_source":"content","_file":"artisans/malee-factory.md","_stem":"artisans/malee-factory","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/malee-factory"}},{"_path":"/artisans/mathieu-recup","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Mathieu recup by fleury's","description":"Je donne une seconde vie aux objets, meubles et matériaux en créant des pièces uniques et sur mesure, adaptées à vos goûts et à votre espace de vie. Spécialisé dans la récupération et la revalorisation, je mets mon savoir-faire au service de créations personnalisées. N’hésitez pas à me contacter pour en savoir plus, je suis à votre écoute !","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://www.facebook.com/recup.by.fleurys.mathieu.fleury","icon":"tabler:brand-facebook"}],"gallery":["/images/artisans/mathieuRecup/image1.webp","/images/artisans/mathieuRecup/image2.webp","/images/artisans/mathieuRecup/image3.webp"],"categories":["upcycling","décoration d'intérieur"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:mathieu-recup.md","_source":"content","_file":"artisans/mathieu-recup.md","_stem":"artisans/mathieu-recup","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/mathieu-recup"}},{"_path":"/artisans/melody-bilou","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Billou","description":"Billou est une marque de prêt-à-porter engagée dans une mode circulaire, inclusive et pétillante. En revalorisant des textiles oubliés – vêtements, draps, rideaux – elle crée des pièces uniques ou en série très limitée grâce à l’upcycling. Chaque création est pensée pour allier style et durabilité, avec la possibilité du sur-mesure afin que toutes les morphologies trouvent leur vêtement idéal.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://www.billou.fr/","icon":"tabler:world"},{"url":"https://www.instagram.com/billou.fr/","icon":"tabler:brand-instagram"}],"gallery":["/images/artisans/melodyBilou/image1.webp","/images/artisans/melodyBilou/image2.webp","/images/artisans/melodyBilou/image3.webp"],"categories":["accessoire de mode","vêtements"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:melody-bilou.md","_source":"content","_file":"artisans/melody-bilou.md","_stem":"artisans/melody-bilou","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/melody-bilou"}},{"_path":"/artisans/oeil-du-papier","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"L’Œil du Papier","description":"L’Œil du Papier donne vie au papier népalais en sculptant des végétaux à travers des kits et des ateliers créatifs. Autrefois dédié à l’imprimé et à la lecture, il transforme désormais le papier en fleurs délicates, guidant chacun dans l’art du pliage et du collage. Inspiré par la nature normande, les jardins du quotidien et les souvenirs parisiens, il mêle couleurs, motifs et matières simples pour révéler la puissance créative des mains.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://loeildupapier.com/","icon":"tabler:world"},{"url":"https://www.instagram.com/loeildupapier/","icon":"tabler:brand-instagram"}],"gallery":["/images/artisans/OeilDuPapier/image1.webp","/images/artisans/OeilDuPapier/image2.webp","/images/artisans/OeilDuPapier/image3.webp","/images/artisans/OeilDuPapier/image4.webp","/images/artisans/OeilDuPapier/image5.webp","/images/artisans/OeilDuPapier/image6.webp"],"categories":["décoration d'intérieur"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:oeil-du-papier.md","_source":"content","_file":"artisans/oeil-du-papier.md","_stem":"artisans/oeil-du-papier","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/oeil-du-papier"}},{"_path":"/artisans/polamix","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Polamix","description":"Nous sommes Paulo et Paulette nous vivons au Mans, ville historiquement liée à l'automobile et à la motocyclette, passionnés des vieilles mécaniques, nous découvrons en 2013 la sérigraphie, une technique d'impression artisanale permettant d'imprimer sur différents supports.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://www.polamix.com/","icon":"tabler:world"},{"url":"https://www.facebook.com/polamixdesign","icon":"tabler:brand-facebook"},{"url":"https://www.instagram.com/polamixlemans/","icon":"tabler:brand-instagram"}],"gallery":["/images/artisans/polamix/image1.webp","/images/artisans/polamix/image2.webp","/images/artisans/polamix/image3.webp"],"categories":["textile","accessoire de mode"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:polamix.md","_source":"content","_file":"artisans/polamix.md","_stem":"artisans/polamix","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/polamix"}},{"_path":"/artisans/studio-jeanette","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Studio Jeanette","description":"Studio Jeanette est un atelier de fleuristerie colorée proposant: - un rendez-vous mensuel avec des fleurs fraîches 100% françaises - une sélection de décorations en fleurs séchées disponibles en boutique et la possibilité d'en faire réaliser sur-mesure - des ateliers créatifs  - la scénographie florale de vos événements & lieux privés ou professionnels\n","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://www.studiojeanette.fr/","icon":"tabler:world"},{"url":"https://www.facebook.com/studio.jeanette20","icon":"tabler:brand-facebook"},{"url":"https://www.instagram.com/studio.jeanette20/","icon":"tabler:brand-instagram"}],"contact":[{"type":"phone","value":"07.45.13.32.13"},{"type":"email","value":"hellostudiojeanette@gmail.com"}],"gallery":["/images/artisans/StudioJeanette/image1.webp","/images/artisans/StudioJeanette/image2.webp","/images/artisans/StudioJeanette/image3.webp"],"categories":["décoration d'intérieur","accessoire de mode"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:studio-jeanette.md","_source":"content","_file":"artisans/studio-jeanette.md","_stem":"artisans/studio-jeanette","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/studio-jeanette"}},{"_path":"/artisans/travers","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"Travers","description":"Travers est une marque de bijoux artisanaux. De toutes petites séries et pièces uniques, gravées à l'eau forte.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://www.instagram.com/travers.alchimiste/?hl=fr","icon":"tabler:brand-instagram"},{"url":"https://www.facebook.com/people/Travers/100043816166207/","icon":"tabler:brand-facebook"}],"gallery":["/images/artisans/travers/image1.webp","/images/artisans/travers/image2.webp","/images/artisans/travers/image3.webp"],"categories":["bijoux"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:travers.md","_source":"content","_file":"artisans/travers.md","_stem":"artisans/travers","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/travers"}},{"_path":"/artisans/with-love-lise","_dir":"artisans","_draft":false,"_partial":false,"_locale":"","title":"With love, Lise","description":"Je m’appelle Lise et j’ai créé With love, Lise en mars 2021 pour allier mes deux passions ; la décoration d’intérieur et la pâtisserie. Après plusieurs années en tant que pâtissière, j’ai choisi de me reconvertir pour créer des bougies, des gâteaux et des fondants parfumés, fabriqués avec amour et inspirés par la gourmandise.","layout":"artisan","profileImage":null,"socialLinks":[{"url":"https://www.withlovelise.com/","icon":"tabler:world"},{"url":"https://www.instagram.com/withlove.lise/?hl=fr","icon":"tabler:brand-instagram"},{"url":"https://www.facebook.com/withloveLise","icon":"tabler:brand-facebook"}],"gallery":["/images/artisans/lise/image1.webp","/images/artisans/lise/image2.webp","/images/artisans/lise/image3.webp","/images/artisans/lise/image4.webp","/images/artisans/lise/image5.webp","/images/artisans/lise/image6.webp"],"categories":["décoration d'intérieur"],"body":{"type":"root","children":[],"toc":{"title":"","searchDepth":2,"depth":2,"links":[]}},"_type":"markdown","_id":"content:artisans:with-love-lise.md","_source":"content","_file":"artisans/with-love-lise.md","_stem":"artisans/with-love-lise","_extension":"md","sitemap":{"loc":"/artisans/with-love-lise"}}]